# Gyuseok Jung <epdlemflaj@gmail.com>, 2020. #zanata
# Ian Y. Choi <ianyrchoi@gmail.com>, 2020. #zanata
# KEONWOO LEE <lkeonw0o@naver.com>, 2020. #zanata
# Myeongchul Chae <rncchae@gmail.com>, 2020. #zanata
# SeongHo Park <glgl2131@naver.com>, 2020. #zanata
# SeongSoo Cho <ppiyakk2@printf.kr>, 2020. #zanata
# chohanjoo <vjswl132@gmail.com>, 2020. #zanata
# youngho choi <0505zxc@gmail.com>, 2020. #zanata
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: contributor-guide\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-06-16 09:08+0000\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"PO-Revision-Date: 2020-09-19 05:53+0000\n"
"Last-Translator: Ian Y. Choi <ianyrchoi@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean (South Korea)\n"
"Language: ko_KR\n"
"X-Generator: Zanata 4.3.3\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0\n"

msgid ":doc:`/common/git`"
msgstr ":doc:`/common/git`"

msgid ":doc:`/common/irc`"
msgstr ":doc:`/common/irc`"

msgid ":doc:`/common/setup-gerrit`"
msgstr ":doc:`/common/setup-gerrit`"

msgid "Adding/Updating Content"
msgstr "콘텐츠 추가/업데이트"

msgid ""
"After running ``tox -e docs``, the guide will be available for viewing in "
"HTML format in the ``doc/build/`` directory."
msgstr ""
"``tox -e docs`` 를 실행하면, ``doc/build/`` 경로에 HTML 포멧으로 가이드를 볼 "
"수 있습니다."

msgid ""
"As the Contributor Guide is meant to be general so everyone can use it, here "
"are some helpful examples of what should be contributed. Examples of things "
"that are **not** common should be in your project team's specific "
"documentation which will be listed in the Contributor Portal."
msgstr ""
"컨트리뷰터 가이드는 모든 사람이 사용할 수 있도록 일반적으로 작성되었으므로 여"
"기에 기여해야 할 몇 가지 유용한 예가 있습니다. 흔하지 ** 않는 ** 항목의 예는 "
"컨트리뷰터 포털에 나열 될 프로젝트 팀의 특정 문서에 있어야합니다."

msgid ""
"At various OpenStack events, the Contributor Guide is used to help various "
"on-boarding programs:"
msgstr ""
"다양한 OpenStack 이벤트에서 컨트리뷰터 가이드는 다양한 온-보딩 프로그램을 지"
"원하는 데 사용됩니다."

msgid ""
"Avoid covering every issue that can be hit along the way. Case by case basis "
"will be accepted depending on how common it is."
msgstr ""
"도중에 발생할 수 있는 모든 문제를 다루지 마십시오. 얼마나 일반적인지 경우에 "
"따라 다르게 받아들여질 것입니다."

msgid ""
"Before you modify or add new content first get familiar with OpenStack's "
"code/documentation practices. You can read the :doc:`/code-and-documentation/"
"index` for getting started."
msgstr ""
"새로운 콘텐츠를 수정이나 추가하기 전에 먼저 OpenStack의 코드/문서 관리 방법"
"을 숙지하십시오. 시작하려면 :doc:`/code-and-documentation/index`  를 읽어보세"
"요."

msgid ""
"Bug reports and tasks are all recorded in `Storyboard <https://storyboard."
"openstack.org/#!/project/913>`_. If something isn't assigned, it's available "
"for you to take."
msgstr ""
"버그 보고서와 작업은 모두 `스토리보드 <https://storyboard.openstack.org/#!/"
"project/913>`_ 에 기록됩니다. 할당되지 않은 것이 있으면 가져갈 수 있습니다."

msgid "Bugs: https://storyboard.openstack.org/#!/project/913"
msgstr "버그: https://storyboard.openstack.org/#!/project/913"

msgid "Building the guide"
msgstr "가이드 구축"

msgid "Common Content Only"
msgstr "공통 콘텐츠"

msgid "Content Guidelines"
msgstr "콘텐츠 가이드 라인"

msgid "Contributing to the Contributor Guide"
msgstr "컨트리뷰터 가이드에 기여하기"

msgid "Documentation: https://docs.openstack.org/contributors"
msgstr "문서: https://docs.openstack.org/contributors"

msgid "Examples of Common Documentation"
msgstr "공통적인 문서의 예"

msgid "Examples of Documentation that's NOT Common"
msgstr "공통적이지 않은 문서의 예"

msgid "Examples of Good Documentation"
msgstr "좋은 문서의 예"

msgid ""
"Experienced contributors can find helpful reference links listed here too."
msgstr "숙련된 컨트리뷰터는 여기에 나열된 유용한 참조 링크를 찾을 수 있습니다."

msgid ""
"First it's important to note that we're not just talking about code "
"projects. OpenStack contributions come in different forms such as running "
"meet ups, identifying use cases (Product Working Group), documentation, "
"testing, etc. Our goal is to have these contributions valued equally."
msgstr ""
"먼저, 우리는 그저 코드 프로젝트에 대해 논의하는 것이 아닙니다. OpenStack에 기"
"여하는 것은   OpenStack contributions come in different forms such as "
"running meet ups, identifying use cases (Product Working Group), "
"documentation, testing, etc. Our goal is to have these contributions valued "
"equally."

msgid "Free software: Apache license"
msgstr "무료 소프트웨어: 아파치 라이센스"

msgid "Get Help Contributing"
msgstr "컨트리뷰트 도움 받기"

msgid ""
"Having the common documentation worked on by various projects will better "
"help prevent duplicated efforts, inconsistent documentation, and will also "
"provide more accurate information. Projects that have zero/outdated "
"documentation can also just use the Contributor Guide."
msgstr ""
"다양한 프로젝트에서 공통된 문서를 작업하면 중복 작업, 일관성 없는 문서화를 방"
"지하는 데 도움이 되며 보다 정확한 정보를 제공할 수 있습니다. 또한 없거나 오래"
"된 문서가 있는 프로젝트는 컨트리뷰터 가이드를 사용할 수도 있습니다."

msgid "How Can I Start Helping?"
msgstr "어떻게 도움을 시작할 수 있습니까?"

msgid "How to vote in elections."
msgstr "선거에서 투표하는 방법"

msgid "Introduction and Goals"
msgstr "소개 및 목표"

msgid "No videos please. They're way too complicated to keep updated."
msgstr "비디오는 안됩니다. 너무 복잡하여 지속적으로 업데이트 할 수 없습니다."

msgid ""
"No wall of text. The reader should feel like they can finish things on the "
"page in five minutes, instead of having yet another forgotten tab that "
"they'll never get back to."
msgstr ""
"텍스트 벽이 없습니다. 독자는 결코 다시 보지 못할 또 다른 잊혀진 탭을 가지지 "
"않고 5 분 안에 페이지에 있는 작업을 완료 할 수 있다고 느껴야 합니다."

msgid ""
"Once you've read through the guide, use git to clone the Contributor Guide "
"repository::"
msgstr ""
"가이드를 읽은 뒤, git을 사용하여 컨트리뷰터 가이드 저장소를 복제합니다."

msgid "Project Specific Contributor Guides"
msgstr "프로젝트별 컨트리뷰터 가이드"

msgid "Project team on-boarding sessions"
msgstr "프로젝트 팀 온-보딩 세션"

msgid ""
"Project teams should still have their own contributor documentation to cover "
"things listed under `Examples of Documentation that's NOT Common`_. A couple "
"examples of project team specific contributor guides are the `Nova team's "
"<https://docs.openstack.org/nova/latest/contributor/index.html>`_ and the "
"`Documentation team's <https://docs.openstack.org/doc-contrib-guide/>`_."
msgstr ""
"프로젝트 팀은 `Examples of Documentation that's NOT Common`_ 에 나열된 내용"
"을 다루기 위해 자체적으로 컨트리뷰터 문서를 보유해야합니다. 프로젝트 팀별 컨"
"트리뷰터 가이드의 몇 가지 예로는 `Nova 팀 <https://docs.openstack.org/nova/"
"latest/contributor/index.html>`_  과 `문서화 팀 <https://docs.openstack.org/"
"doc-contrib-guide/>`_ 이 있습니다."

msgid "Proposing a New Contribution Category"
msgstr "새로운 컨트리뷰션 카테고리 제안"

msgid "Proposing a Project Team Under Code & Documentation"
msgstr "프로젝트 팀 내 코드 및 문서 제안"

msgid ""
"Release Notes: https://docs.openstack.org/releasenotes/openstack-manuals/"
msgstr ""
"릴리즈 노트: https://docs.openstack.org/releasenotes/openstack-manuals/"

msgid ""
"Send your proposal to the `OpenStack Discuss List <http://lists.openstack."
"org/cgi-bin/mailman/listinfo/openstack-discuss>`_ with the email subject "
"prefixed with [contributor-portal]. This will start discussions on accepting "
"the new contribution category."
msgstr ""
"제안서를 이메일 제목 앞에 [contributor-portal] 를 붙여  `OpenStack 토론 리스"
"트 <http://lists.openstack.org/cgi-bin/mailman/listinfo/openstack-discuss>`_ "
"로 보내십시오. 이를 통해 새로운 컨트리뷰터 카테고리를 수락하는 것에 대한 논의"
"를 시작할 것입니다."

msgid "Setting up Git."
msgstr "Git 설정하기"

msgid "Setting up IRC to communicate."
msgstr "의사소통을 위한 IRC 설정하기"

msgid "Setting up Mailing Lists to communicate."
msgstr "의사소통을 위한 메일링 리스트 설정하기"

msgid ""
"Setting up appropriate accounts to contribute like Gerrit, Storyboard and "
"Launchpad."
msgstr ""
"Gerrit, Storyboard과 Launchpad와 같이 컨트리뷰트할 ​​적절한 계정을 설정하기"

msgid "Some specific software tool only your project team uses."
msgstr "프로젝트 팀에서만 사용하는 특정 소프트웨어 도구"

msgid "Source: https://opendev.org/openstack/contributor-guide/"
msgstr "소스: https://opendev.org/openstack/contributor-guide/"

msgid "Specific procedures for doing things like bug triage."
msgstr "버그 분류와 같은 작업을 수행하기 위한 특정 절차"

msgid "Team and repository tags"
msgstr "팀과 저장소 태그들"

msgid ""
"The Contributor Guide aims to provide common documentation for all OpenStack "
"Contributors and help with on-boarding efforts."
msgstr ""
"컨트리뷰터 가이드는 모든 OpenStack 컨트리뷰터에게 공통된 문서를 제공하고, 온-"
"보딩 작업을 도와주는 것을 목표로 합니다."

msgid "The Contributor Guide for the OpenStack project."
msgstr "오픈스택 프로젝트에 대한 컨트리뷰터 가이드"

msgid "The Contributor Portal"
msgstr "컨트리뷰터 가이드"

msgid "The OpenStack Contributor Guide"
msgstr "오픈스택 컨트리뷰터 가이드"

msgid ""
"The `Contributor Portal <https://www.openstack.org/community/>`_  provides "
"the community with a landing page for new contributors to discover different "
"ways to contribute to OpenStack."
msgstr ""
"`컨트리뷰터 포털 <https://www.openstack.org/community/>`_ 은 커뮤니티에 새로"
"운 컨트리뷰터가 OpenStack에 컨트리뷰트할 수 있는 다양한 방법을 찾을 수 있는 "
"랜딩 페이지를 제공합니다."

msgid ""
"The project teams listed under the 'Code & Documentation' section come from "
"OpenStack's governance repository `project.yaml file <https://opendev.org/"
"openstack/governance/src/reference/projects.yaml>`_. This file is a list of "
"projects that are recognized by the `Technical Committee <https://governance."
"openstack.org/tc/>`_. Project teams under this category should make sure "
"their 'contributor' field is set to the URL of their specific contributor "
"guide. See the `project.yaml file <https://opendev.org/openstack/governance/"
"src/reference/projects.yaml>`_ file for examples."
msgstr ""
"'코드 및 문서' 섹션에 나열된 프로젝트 팀은 OpenStack의 거버넌스 저장소인 "
"`project.yaml 파일 <https://opendev.org/openstack/governance/src/reference/"
"projects.yaml>`_ 에서 가져옵니다. 이 파일은 `기술 위원회 <https://governance."
"openstack.org/tc/>`_ 에서 인정하는 프로젝트 목록입니다. 이 카테고리의 프로젝"
"트 팀은 '기여자' 필드가 특정 기고자 가이드의 URL로 설정되어 있는지 확인해야합"
"니다. 예시는 `project.yaml 파일 <https://opendev.org/openstack/governance/"
"src/reference/projects.yaml>`_ 을 참조하세요."

msgid ""
"There are different contribution categories listed, such as Code & "
"Documentation and Users. Each one of these has their own contributor guide "
"listed on the main page of the :doc:`../index`."
msgstr ""
"코드 & 설명서, 사용자 등 다양한 컨트리뷰션 유형이 있습니다. 이들 각각은 :doc:"
"`../index` 메인 페이지에 나열된 자체적인 컨트리뷰터 가이드를 가지고 있습니다."

msgid "To build the guide, execute the following command::"
msgstr "이렇게하려면, 다음 명령을 실행합니다.::"

msgid ""
"Use chapters that have already been accepted to get a feel of what we're "
"looking for."
msgstr "이미 승인된 장을 사용하여 우리가 찾고 있는 내용을 파악합니다."

msgid "Use screen shots."
msgstr "스크린 샷을 사용하십시오."

msgid "What is the Contributor Guide?"
msgstr "컨트리뷰터 가이드란?"

msgid "What is the Contributor Portal?"
msgstr "컨트리뷰터 포털이란?"

msgid "Where the Guide Is Used"
msgstr "가이드가 사용되는 곳"

msgid ""
"`The Certified OpenStack Administrator Exam <https://www.openstack.org/coa>`_"
msgstr "`OpenStack 공인 관리자 시험 <https://www.openstack.org/coa>`_"

msgid ""
"`The OpenStack Upstream Institute <https://docs.openstack.org/upstream-"
"training/>`_"
msgstr ""
"`OpenStack 업스트림 트레이닝 <https://docs.openstack.org/upstream-training/"
">`_"
